{
    "question": "Cucilah tangan dengan sabun !    Kalimat di atas adalah salah satu ungkapan\r\na. Perintah\r\nb.Ajakan\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>perintah, krn ada tanda seru</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. perintah</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Karena klo kalimat ajakan biasanya ada kata untuk mengajak seperti ayo, mari</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tujuan-menggambarkan-sesuatu-adalah-127",
            "question": "Tujuan menggambarkan sesuatu adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><h3>Tujuan menggambarkan sesuatu adalah untuk bisa berkarya dan berimajinasi</h3><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><h3>Semoga bermanfaat dan membantu klo kamu dapat nilai 100% jadikan jawaban terbaik ya;)</h3><p></p><h2>#NoCopas</h2><h2>#NoNgasal</h2><h2>#NoNyariTau</h2><h2>#MikirSendiriYangAdaDiOtak:)</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-tokoh-dan-watak-tokoh-yang-terdapat-dalam-cerita-tersebu-886",
            "question": "Sebutkan tokoh dan watak tokoh yang terdapat dalam cerita tersebut!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> </p><h3>Protagonis</h3><p></p><p>Protagonis merupakan tokoh yang menampilkan sesuatu sesuai pandangan dan harapan pembaca. Menggambarkan watak yang baik dan positif. Tokoh protagonis dapat menyita empati dan perhatian pembaca.</p><p></p><h3> Antagonis</h3><p></p><p>Lawan dari protagonis. Antagonis menjadi salah satu tokoh yang menimbulkan konflik dalam cerita. Ia merupakan penggambaran watak yang buruk dan negatif. Biasanya dibeci pembaca. Namun dalam beberapa cerita, pengarang juga memberikan porsi cukup banyak pada tokoh antagonis sehingga menyita perhatian pembaca.</p><p></p><h3>Tritagonis</h3><p></p><p>Tritagonis disebut juga karakter ketiga atau penengah. Menggambarkan watak yang bijak. Berfungsi sebagai pendamai atau jembatan atas penyelesaian konflik. Biasanya muncul sebagai tokoh yang menyelesaikan permasalahan dalam sebuah cerita.</p><p></p><h3>Figuran</h3><p></p><p>Figuran merupakan tokoh atau peran yang kurang berarti dalam penceritaan. Figuran disebut juga peran pembantu. Berbeda dari penggolongan tiga tokoh sebelumnya, figuran digolongkan ke dalam jenis tokoh berdasarkan tingkat pentingnya peran.</p><p></p><p>semoga bermanfaat maaf kalau salah </p><p> </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-contoh-komentar-tentang-tampilan-fisik-buku-nonfiksi-kec-279",
            "question": "Berikut contoh komentar tentang tampilan fisik buku nonfiksi, kecuali\u2026contoh, gambar, dan ilustrasi menyempurnakan isi bukuwarna yang dipilih terkesan ramai dan menggangguilustrasi kartunya menarik dan menyegarkanmembaca buku ini tidak membosankan karena bahasanya ringan dan kekinian.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>G waras ini soal apa bacaan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>hehehe tapi yg bisa jadi lebih baik</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gurudokter-dan-polisi-adalah-kata-sapaan-yang-berupa-138",
            "question": "Guru,dokter dan polisi adalah kata sapaan yang berupa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sebutan/panggilan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kalo ga salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apah-jawaban-manfaat-dari-gerak-menekuk-adalah-amelancarkan-per-641",
            "question": "Apah jawaban .manfaat dari gerak menekuk adalah a.melancarkan peredaran darah b.mencegah sakit lambung c.menegangkan otot dan persedian",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.melancarkan peredaran darah</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena yang ditanya manfaatnya</p><p>maaf kalo salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kamu-harus-bisa-menyesuaikan-diri-dengan-lingkungan-di-sekitar-ka-118",
            "question": "Kamu harus bisa menyesuaikan diri dengan lingkungan di sekitar karena kita adalah makhluk",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sosial</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Makhluk Sosial</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Manusia merupakan makhluk hidup yang selalu berinteraksi dengan sesama. Manusia sebagai makhluk sosial tidak dapat hidup sendiri, tapi sangat membutuhkan peran orang lain.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-kesimpulan-tentang-warta-penting-perihal-isi-iklan-elektronik-790",
            "question": "Apa kesimpulan tentang warta penting perihal isi iklan elektronik di atas?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Isi Iklannya mana kak?</p><p><strong></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-data-buku-harry-potter-341",
            "question": "Jelaskan data buku Harry Potter\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban</strong><strong>:</strong></p><p>Harry Potter adalah seri tujuh novel fantasi yang dikarang oleh penulis Inggris J. K. Rowling. Novel ini mengisahkan tentang petualangan seorang penyihir remaja bernama Harry Potter dan sahabatnya, Ronald Bilius Weasley dan Hermione Jean Granger, yang merupakan pelajar di Sekolah Sihir Hogwarts. Inti cerita dalam novel-novel ini berpusat pada upaya Harry untuk mengalahkan penyihir hitam jahat bernama Lord Voldemort, yang berambisi untuk menjadi makhluk abadi, menaklukkan dunia sihir, menguasai orang-orang nonpenyihir, dan membinasakan siapapun yang menghalangi jalannya, terutama Harry Potter.</p><p></p><p>Pengarang: J.K. Rowling</p><p>Negara: Britania Raya</p><p>Bahasa: Inggris</p><p>Genre</p><p>Fantasi, Fiksi remaja, Misteri, Cerita seru, Bildungsroman, Peralihan usia, Realisme sihir</p><p>Penerbit: Bloomsbury Publishing (Britania Raya)</p><p>Scholastic Press (Amerika Serikat)</p><p>Tanggal rilis: 29 Juni 1997 \u2013 21 Juli 2007</p><p>Jenis media: Cetak (sampul keras &amp; sampul biasa) Buku audio, Buku elektronik</p><p>Halaman: 3407 total</p><p></p><h3>               Edisi Indonesia</h3><p>Judul: Harry Potter</p><p>Penerjemah: Listiana Srisanti</p><p>Penerbit: Gramedia Pustaka Utama</p><p>Tanggal terbit: September 2000 \u2013 Januari 2008</p><p>Halaman: 5248 total</p><p><strong>Seri</strong></p><p>1. Harry Potter dan Batu Bertuah</p><p>2. Harry Potter dan Kamar Rahasia</p><p>3. Harry Potter dan Tawanan Azkaban</p><p>4. Harry Potter dan Piala Api</p><p>5. Harry Potter dan Orde Phoenix</p><p>6. Harry Potter dan Pangeran Berdarah Campuran</p><p>7. Harry Potter dan Relikui Kematian</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p></p><p>Logo Harry Potter, digunakan pertama kali dalam seri novel edisi Amerika Serikat dan kemudian dalam seri film.</p><p>Pengarang</p><p>J.K. Rowling</p><p>Negara</p><p>Britania Raya</p><p>Bahasa</p><p>Inggris</p><p>Genre</p><p>Fantasi, Fiksi remaja, Misteri, Cerita seru, Bildungsroman, Peralihan usia, Realisme sihir</p><p>Penerbit</p><p>Bloomsbury Publishing (Britania Raya)</p><p>Scholastic Press (Amerika Serikat)</p><p>Tanggal rilis</p><p>29 Juni 1997 \u2013 21 Juli 2007</p><p>Jenis media</p><p>Cetak (sampul keras &amp; sampul biasa)</p><p>Buku audio</p><p>Buku elektronik</p><p>Halaman</p><p>3407 total</p><p></p><p></p><p>Edisi Indonesia</p><p>Judul</p><p>Harry Potter</p><p>Penerjemah</p><p>Listiana Srisanti</p><p>Penerbit</p><p>Gramedia Pustaka Utama</p><p>Tanggal terbit</p><p>September 2000 \u2013 Januari 2008</p><p>Halaman</p><p>5248 total</p><p>Seri</p><p>1. Harry Potter dan Batu Bertuah</p><p>2. Harry Potter dan Kamar Rahasia</p><p>3. Harry Potter dan Tawanan Azkaban</p><p>4. Harry Potter dan Piala Api</p><p>5. Harry Potter dan Orde Phoenix</p><p>6. Harry Potter dan Pangeran Berdarah Campuran</p><p>7. Harry Potter dan Relikui Kematian</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-isi-soal-inih-keunggulan-karya-yang-diapresiasikan-penulis-da-787",
            "question": "Apa isi soal inih keunggulan karya yang diapresiasikan penulis dala.tks ulusan di atas adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kelebihan si penulis </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>MAAF KALO SALAH </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-sumber-energi-pada-mobil-mainan-dapat-mencemari-lingkungan-282",
            "question": "Apakah sumber energi pada mobil mainan dapat mencemari lingkungan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tidak, karena pada mobil mainan tidak terjadi proses pembakaran yang menghasilkan gas yang dapat mencemari lingkungan.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}